export const questions = [
  {
    type: 0,
    question:
      '¿Qué técnica utilizamos para conceptualizar la experiencia del cliente en las fases más tempranas?',
    answers: [
      'a) Árbol de contenido',
      'b) Customer journey map',
      'c) Prototipo de bajo nivel',
      'd) Mapas de empatía',
    ],
    solution: 'd) Mapas de empatía',
    reason:
      'Esta actividad nos permite ponernos en los zapatos de los usuarios y entender el contexto de sus necesidades/problemas.​',
    advice:
      'Colocar una imagen de un usuario en el centro de la herramienta ayuda a crear cercanía y empatizar.',
  },
  {
    type: 0,
    question:
      '¿Qué documento ilustra visualmente la relación de nuestros clientes con la empresa y su percepción de la misma?',
    answers: [
      'a) Customer journey map',
      'b) Evaluación heurística',
      'c) Árbol de contenido',
      'd) Diagrama de flujo',
    ],
    solution: 'a) Customer journey map',
    reason:
      'En este mapa se recopilan todas las interacciones, elementos y canales por los que atraviesan los usuarios cuando utilizan un servicio.',
    advice:
      'Es importante tener las personas (arquetipos de usuarios) definidas previas a realizar este ejercicio.',
  },
  {
    type: 0,
    question: '¿Una visión esquemática de una interfaz es...',
    answers: [
      'a) Un diagrama de funcionamiento',
      'b) Un prototipo de alto nivel',
      'c) Un wireframe',
      'd) Un escenario',
    ],
    solution: 'c) Un wireframe',
    reason:
      'El wireframe es la representación visual del diagrama de flujo, donde se presenta de una forma muy sencilla la estructura y el contenido de un producto o servicio digital.',
    advice: 'Es recomendable enfocarse más en el contenido que en el diseño.',
  },
  {
    type: 0,
    question:
      '¿Cómo podemos estructurar la situación de las distintas páginas y secciones?',
    answers: [
      'a) Con un mapa de navegación',
      'b) Con un bueprint',
      'c) Con un diagrama de flujo',
      'd) Con una evaluación heurística',
    ],
    solution: 'a) Con un mapa de navegación',
    reason:
      'Esta herramienta nos permite tener una visión completa del producto/servicio lo cual nos ayudará a definir la taxonomía y estructura del contenido.',
    advice: 'Es recomendable enfocarse más en el contenido que en el diseño.',
  },
  {
    type: 0,
    question: 'El análisis de una aplicación realizado por un experto es...',
    answers: [
      'a) Un blueprint',
      'b) Un prototipo',
      'c) Una evaluación heurística',
      'd) Un escenario',
    ],
    solution: 'c) Una evaluación heurística',
    reason:
      'En esta evaluación un experto en usabilidad determina si la aplicación sigue los principios de heurística o no.',
    advice: 'Recomendamos utilizar la escala de usabilidad de Nielsen group.​',
  },
  {
    type: 0,
    question: 'Si quiero conocer el qué y cuándo debo hacer una investigación…',
    answers: [
      'a) Cualitativa',
      'b) Etnográfica',
      'c) Usabilidad',
      'd) Cuantitativa',
    ],
    solution: 'd) Cuantitativa',
    reason:
      'Esta metodología de investigación busca entender el “qué”, “dónde” y “cuándo” de las necesidades y problemas de los usuarios. ',
    advice:
      'La investigación cuantitativa se presta perfectamente para estudios en remoto.​​',
    adviceLabel: 'REMOTE FIRST',
  },
  {
    type: 1,
    question: 'Las dinámicas de equipo no deberían sobrepasar...',
    answers: [
      'a) De 20 a 30 minutos',
      'b) De 1 a 2 horas',
      'c) Más de 75 minutos',
      'd) No hay límites',
    ],
    solution: 'b) De 1 a 2 horas y c) Más de 75 minutos',
    reason:
      'Por concentración de los participantes no es aconsejable alargar más de 3 horas una sesión de cocreación.  Lo ideal es que sea de 2 o 3 horas. ',
    advice:
      'Es importante que los participantes enciendan su cámara en la introducción, esto crea empatía  y buen rollo.',
    adviceLabel: 'REMOTE FIRST',
  },
  {
    type: 1,
    question:
      '¿Cuál es el máximo recomendado para una sesión individual de test con usuarios?',
    answers: [
      'a) De 10 a 15 minutos',
      'b) No más de 30 minutos',
      'c) 1 hora',
      'c) No hay límites',
    ],
    solution: 'c) 1 hora',
    reason:
      'El tiempo es valioso, si estás empleando más de una hora en un test de usuario es porque no está bien definido.​',
    advice:
      'Al convocar a los usuarios añade los pasos en detalle de cómo se tienen que unir a la video-llamada.',
    adviceLabel: 'REMOTE FIRST',
  },
  {
    type: 2,
    question: '¿Qué perfil es el más adecuado para realizar una etnografía?',
    answers: [
      'a) User Research Expert',
      'b) UX Interaction Expert',
      'c) Experience Design Expert',
    ],
    solution: 'a) User Research Expert',
    reason:
      'Esta actividad pertenece a la metodología de investigación cualitativa y este perfil es experto en ello.​​',
    advice:
      'Prestar mucha atención en lo que hace el usuario, no solo lo que dice.',
  },
  {
    type: 2,
    question: 'El diseño visual lo hará el perfil...',
    answers: [
      'a) User Research Expert',
      'b) UX Interaction Expert',
      'c) Experience Design Expert',
    ],
    solution: 'b) UX Interaction Expert',
    reason:
      'Este perfil es experto en el diseño visual y es una de sus competencias principales.​​',
    advice:
      'El aspecto visual es la primera impresión que tiene el usuario sobre tu producto/servicio, hay que darle cariño.',
  },
  {
    type: 2,
    question: '¿Qué perfil es idóneo para llevar la dinamización de talleres?',
    answers: [
      'a) User Research Expert',
      'b) UX Interaction Expert',
      'c) Experience Design Expert',
    ],
    solution: 'c) Experience Design Expert',
    reason: 'Es experto en dinámicas de conceptualización y facilitación​​',
    advice: 'Las dinámicas/workshops no deberían durar más de 2-3 horas.',
    adviceLabel: 'REMOTE FIRST',
  },
];

export const frontCardUrls = [
  'assets/img/cards/card-azul-pregunta.svg',
  'assets/img/cards/card-verde-pregunta.svg',
  'assets/img/cards/card-morada-pregunta.svg',
];

export const backCardUrls = [
  'assets/img/cards/card-azul-respuesta.svg',
  'assets/img/cards/card-verde-respuesta.svg',
  'assets/img/cards/card-morada-respuesta.svg',
];
